% Planteamiento del Problema

\chapter{Conclusiones} % Chapter title

\begin{itemize}
    \item Logros y Objetivos Alcanzados: La tesis logró desarrollar con éxito una aplicación web llamada Pricecloud que integra la evaluación de costos y el aprovisionamiento en servicios de Cloud Computing (CC), con especial enfoque en Amazon Web Services (AWS). Se cumplieron los objetivos específicos de diseñar e implementar un modelo comparativo de costos, desarrollar microservicios para la gestión de datos relevantes, y la creación de una interfaz web para facilitar el uso de la herramienta.

    \item Contribuciones Técnicas y Prácticas: Pricecloud aporta una solución innovadora al desafío de evaluar y comparar costos de servicios en la nube, una tarea compleja dada la variabilidad y la gran cantidad de opciones disponibles. La aplicación simplifica este proceso y permite una toma de decisiones más informada y eficiente para los usuarios que buscan optimizar sus recursos en la nube.

    \item Desafíos y Aprendizajes: A lo largo del desarrollo de la tesis, se enfrentaron desafíos técnicos, especialmente en la integración de diversas tecnologías y la orquestación de microservicios. Estos desafíos fueron oportunidades de aprendizaje y mejoraron significativamente la capacidad técnica y de resolución de problemas.

    \item Implicaciones para Futuras Investigaciones y Desarrollos: Esta tesis abre puertas a futuras investigaciones, especialmente en la expansión de Pricecloud para soportar más proveedores de CC y ofrecer funcionalidades adicionales. También se destaca la oportunidad de mejorar la interfaz de usuario y la experiencia del usuario, aspectos que pueden ampliar el alcance y la adopción de la herramienta.

    \item Contribución a la Comunidad y Open Source: La decisión de hacer de Pricecloud un proyecto de código abierto fomenta la colaboración comunitaria y el desarrollo continuo. Esto no solo aumenta el valor y la funcionalidad de la herramienta, sino que también contribuye al conocimiento compartido en el ámbito de la computación en la nube.

    \item Reflexiones Finales: Este proyecto demuestra cómo la combinación de conocimientos técnicos y un enfoque centrado en la solución de problemas reales puede llevar a la creación de herramientas valiosas. Pricecloud es un testimonio de la innovación y la aplicación práctica de los conocimientos adquiridos en el campo de la ingeniería de sistemas y la computación.
\end{itemize}

%----------------------------------------------------------------------------------------
